流感肆虐 成人嚴重個案一日增十宗

流感肆虐 成人嚴重個案一日增十宗

要聞

前日新增10宗成人嚴重流感個案。資料圖片

【本報訊】冬季流感肆虐，急症室再逼爆。醫管局數字顯示，前日有6,737人次到急症室求診，創今年新高，較周日的5,794人次急升近千人，聯合醫院內科病床使用率升至135%。

本月累計19人死亡

嚴重流感個案方面，前日新增10宗成人個案，令本月7日流感季開始至前日，累積35宗成人嚴重流感，當中19人死亡。

周一到公院急症室求診人次達6,737人，內科病床平均佔用率則為112%，全部15間急症醫院內科爆滿，重災區為聯合醫院，病房佔用率達135%，其次是伊利沙伯醫院的117%和屯門醫院的116%。衞生防護中心表示，本月7日流感季開始至15日，累積35宗成人嚴重流感個案，當中19人死亡。兒童流感嚴重個案，前日公佈的15歲染病女童情況由嚴重轉穩定，再之前公佈的3歲男童仍危殆。

香港註冊中醫學會推出「中醫抗流感」活動，籲中醫診所在高峯期延長服務時間，暫有20多間診所參與。學會副會長黃賢樟指，中醫稱流感為「時行感冒」，治療以中藥為主。學會學術顧問黃譚智媛補充，治療流感中西醫方法並用不會有衝突。

■記者嚴敏慧